年關近 中国大媽湧入香港 搶貨搶位起飛腳兜巴星

中國大媽近日大舉入侵香港辦年貨，瘋狂搶購化妝品、奶粉、零食及日常用品，還與當地民眾起衝突，惹得議員發聲要抵制惡大媽。

今日出版的《自由時報》報導，中國「水貨客」近來湧進香港，尤其是新界北區搶購評貨，當街開箱留下大量垃圾，又不亂闖馬路、當眾如廁等行為使交通大亂，甚至在港鐵搶位。

據悉在「羅湖站」，１名大媽搶位被指責，飆罵「去你╳的」、「你敢弄我」、「我讓中國政府弄你」，最後竟出手掌摑並踢踹一名男乘客。香港鐵路公司應成立「惡大媽應變部隊」，保障港人搭乘地鐵的權益。